高雄商店不掛國旗會被查水表？ 韓國瑜：凝聚愛國情懷是好事

雙十國慶將屆，高雄市大馬路兩旁紛紛掛起國旗，高雄市政府新聞局還發公文要商家配合懸掛國旗，在國慶日營造歡樂氣氛，有業者擔心不掛可能會被「查水表」，高雄市長韓國瑜今(8)日接受媒體聯訪時表示「怎麼會這樣子呢？這只是基於愛國、行銷，這是很好的事情，不要往負面去想。」

網友近日在網上貼出一張發自高雄市政府聞局的公文，上面內容主要是高雄舉辦十月國慶系列活動，要商家共襄盛舉，於國慶日當天懸掛國旗，共同營造歡樂繽紛的節慶氛圍。不少網友看了怒批太離譜，收到公文的商家也直言，真的很誇張，如果不掛是不是會被查水表？

對此，韓國瑜驚訝表示「怎麼會這樣子呢？相關單位包括新聞局、電影院、系統業者，都是說希望響應慶祝中華民國生日，高雄是基於愛國、行銷這兩個角度，讓市民凝聚愛國心，同時藉機行銷高雄市，這是非常好的一件事。很多市民朋友這麼多年、幾十年下來，都沒有在高雄街頭看過這麼多國旗，我覺得這一件事非常棒，大家不用再去往負面來想」。

戒嚴時代

掛共產黨個支？

邊支國旗先

原來未比人彈亥

咩叫查水表

屌，人地掛唔掛關你條韓國魚撚事咩

利申，有枝青天白日旗

政府用查水錶名義搞反對派舖頭

咁一定係中華民國。 支國既話。 國民黨同佢一齊走入歷史都得

屌佢老母